\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[table, svgnames, dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[scaled]{helvet}
\renewcommand\familydefault{\sfdefault} 
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[ngerman]{babel}%Sprache
\usepackage{graphicx}%für Bilder
\usepackage{mwe}%auch für Bilder
\usepackage{fancyhdr}%Header
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1.5cm,headheight=50pt, marginparwidth=2cm,a4paper,includeheadfoot]{geometry}%Textabmessung
\usepackage[doublespacing]{setspace}%Zeilenabstand
\usepackage{lastpage}
\usepackage{subfiles}
\usepackage{todonotes}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{float}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{siunitx}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{changepage}
\usepackage{makecell}
\usepackage{amssymb}

%for tabular
\usepackage{array}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\let\newline\\\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}}

%Code
\usepackage{listings}
\usepackage{color}
\definecolor{javared}{rgb}{0.6,0,0} % for strings
\definecolor{javagreen}{rgb}{0.25,0.5,0.35} % comments
\definecolor{javapurple}{rgb}{0.5,0,0.35} % keywords
\definecolor{javadocblue}{rgb}{0.25,0.35,0.75} % javadoc
 

\usepackage{cite}

\lstset{language=Java,
basicstyle=\ttfamily,
keywordstyle=\color{javapurple}\bfseries,
stringstyle=\color{javared},
commentstyle=\color{javagreen},
morecomment=[s][\color{javadocblue}]{/**}{*/},
numbers=left,
numberstyle=\tiny\color{black},
stepnumber=1,
numbersep=10pt,
tabsize=4,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
breaklines=true,
postbreak=\mbox{\textcolor{red}{$\hookrightarrow$}\space}}

\usepackage[numbers]{natbib}

\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont[Ligatures=TeX]{Verdana}

\fancypagestyle{titlepagestyle}
{
   \fancyhf{}
   %\rhead{\includegraphics[width=3cm]{resource/HTL_Logo.png}}
   \chead{\textbf{\Large{Michael Lintschinger}}}
   %\lhead{\includegraphics[width=3cm]{resource/HTL2.jpeg}}
   
}

\fancypagestyle{defaultStyle}
{
   \fancyhf{}
   \fancyhead[C]{Kollisionssimulation}   
   \fancyfoot[L]{LinM}
   \fancyfoot[R]{\thepage / \pageref{LastPage}}
   
}

\fancypagestyle{emptypage}
{
    \fancyhf{}
    \renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
   
}

\pagestyle{defaultStyle}
\onehalfspacing
\begin{document}
\begin{titlepage}
\thispagestyle{titlepagestyle}

\newgeometry{left=2cm,right=2cm,top=1cm,bottom=1cm,includeheadfoot}%just for header

   \begin{center}
        \vspace*{1cm}
        \textbf{\textbf{\Huge{Kollisionssimulation}}}
        
        \vspace{1cm}
        {\huge{\textbf{Simulation von Kollisionen zwischen bewegten Objekten}}}
 
        \vspace{1.5cm}
         %{\LARGE{  \textbf{[Work in Progress]}}}
        
        \vfill
    
        \begin{tabular}{p{0.4\textwidth} p{0.5\textwidth}}
            Michael Lintschinger\\
           
            Begin: 16. Jänner 2021
        \end{tabular}
        
    \end{center}
\end{titlepage}
\newpage

\thispagestyle{emptypage}
\begin{center}
    \Huge{\textbf{POJEKTARBEIT}}\\
    \Large{\textbf{DOKUMENTATION}}\\[1cm]
\end{center}
\begin{tabularx}{\textwidth}{|>
        {\setlength\hsize{1\hsize}\centering}X|>
        {\setlength\hsize{2\hsize}\centering}X|>
        {\setlength\hsize{1\hsize}\centering}X|}
    \hline
    Namen der Verfasser/innen&Michael Lintschinger  
    \tabularnewline
    \hline
    Thema des Projekts&Entwicklung einer Simulationssoftware für Kollisionen bewegter Objekte\tabularnewline \hline
    Aufgabenstellung&Es soll ein Simulationsprogramm für Kollisionen bewegter Objekte entwickelt werden. Die Berechnung der Bewegung darf dabei nicht von dafür ausgelegten Bibliotheken übernommen werden. 
    \tabularnewline\hline
    Realisierung& Die Umsetzung folgt über Java und die Bibliotheken Swing und AWT.\tabularnewline\hline
    Arbeitsaufwand&ca. 10-15h mit Dokumentation\tabularnewline\hline
    Möglichkeit der Einsichtnahme in die Arbeit&https://gitlab.com/MichaelLintschinger/open-source\tabularnewline\hline
\end{tabularx}

\newpage
\thispagestyle{emptypage}
\tableofcontents
\newpage

    \section{Einleitung}\label{c:einleitung}
    Kollisionen sind in modernen grafischen Engines oder Computerspielen nichts neues. Im Laufe der letzten Jahre wurden Rechenprozesse immer effizienter. In diesem Projekt soll Kollisionserfassung neu erarbeitet werden. Dabei könnten voraussichtlich folgende Probleme auftreten.
    \subsection{Schlechtere Recheneffizienz}\label{c:unterschied}
    Häufig auftretende Rechenschritte bezüglich Matrizen und Vektoren spielen sich heute hardwareseitig auf der Grafikkarte ab. In diesem Programm werden allerdings alle, die Bewegungslogik der Objekte betreffende, Rechenprozesse über den Prozessor gerechnet. Dadurch ist mit einem deutlich höheren Rechenaufwand und verringerter Effizienz die Speicherverwaltung betreffend zu rechnen.
    \subsection{Grafische Rechenfehler}\label{c:quantisierung}
    Da sich die Objekte in Sprüngen fortbewegen und nicht analog, tritt bei der Positionsbestimmung ein Quantisierungsfehler auf. So kann kein präziser Kollisionspunkt bestimmt werden. Bei zu kleinen Massen und hohen Geschwindigkeiten kann es passieren, dass zwei Objekte gar nicht erst kollidieren.
    
    
\newpage
	\section{Berechnung}\label{c:berechnung}
	\subsection{Kollision}\label{c:kollision}
	 In diesem Projekt handelt es sich bei den Objekten um Kreise im R2. Diese können durch zwei Parameter definiert werden:\\\\
	 \hspace*{1cm} -den Mittelpunkt C\\
	 \hspace*{2cm} -Bestehend aus x- und y-Koordinate\\
	 \hspace*{1cm} -und den Radius r\\\\
	 Wenn sich nun zwei Objekte überschneiden ist der Abstand zwischen den beiden Mittelpunkten kleiner als die Summe der beiden Radien.\\\\
	 $C_{1}, C_{2}:\\ \sqrt{(x_{2}-x_{1})^{2}+(y_{2}-y_{1})^{2}} \leqslant r_{1}+r_{2} $\\\\
	 Es kommt zur Kollision.\\
	\begin{figure}[H]
    	\centering
    	\frame{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{resource/Kol1.PNG}}
    	\caption{Abhängigkeit der Abstände}
    \label{fig:kol1}
	\end{figure}
	\subsection{Kollisionspunkt}\label{c:kollisionspunkt}
	Es kann von keinem Kollisionspunkt $ P_{i} $ gesprochen werden (siehe Kapitel  \ref{c:quantisierung}). Stattdessen kommt es zu einer Schnittfläche. \\
	\begin{figure}[H]
    	\centering
    	\frame{\includegraphics[width=0.5\textwidth]{resource/Kol2.PNG}}
    	\label{fig:kol2}
    	\caption{Schnittfläche}
	 \end{figure}
	 Je größer die Schnittfläche wird, desto größer wird auch der Fehler beim Berechnen des Winkels der neuen Vektoren nach dem Zusammenprall. (Siehe \ref{c:quantisierung})
	 \subsection{Elastischer Stoß}
	 Für die Berechnung der neuen Bewegungsvektoren bietet sich die Formel zur Berechnung des elastischen Stoßes an. Diese Lautet:\\\\
	 \begin{large}
	 $ v_{1}^{'} = \frac{m_{1}*v_{1} + m_{2}*(2* v_{2}-v_{1})}{m_{1} + m_{2}}$ \\\\
     $ v_{2}^{'} = \frac{m_{2}*v_{2} + m_{1}*(2* v_{1}-v_{2})}{m_{1} + m_{2}} $
	 \end{large} 
	 \cite{elastischerstoss}\\
	 Da sich die Simulation im R2 befindet ist 'v' keine Zahl sondern ein Vektor. Damit ändern sich die Formeln wie folgt:\\
	 \begin{Large}
	 
	 $\vec{v}_1^{'}=\left(\begin{array}{c} x_{1}^{'} \\ y_{1}^{'} \end{array}\right);\vec{v}_2^{'}=\left(\begin{array}{c} x_{2}^{'} \\ y_{2}^{'} \end{array}\right); \vec{v}_1=\left(\begin{array}{c} x_{1} \\ y_{1} \end{array}\right);
	 \vec{v}_2=\left(\begin{array}{c} x_{2} \\ y_{2} \end{array}\right);\\   \left(\begin{array}{c} x_{1}^{'} \\ y_{1}^{'} \end{array}\right) = \frac{m_{1}*\left(\begin{array}{c} x_{1} \\ y_{1} \end{array}\right) + m_{2}*(2* \left(\begin{array}{c} x_{2} \\ y_{2} \end{array}\right)-\left(\begin{array}{c} x_{1} \\ y_{1} \end{array}\right))}{m_{1} + m_{2}}$ \\
     $ \left(\begin{array}{c} x_{2}^{'} \\ y_{2}^{'} \end{array}\right) = \frac{m_{2}*\left(\begin{array}{c} x_{2} \\ y_{2} \end{array}\right) + m_{1}*(2* \left(\begin{array}{c} x_{1} \\ y_{1} \end{array}\right)-\left(\begin{array}{c} x_{2} \\ y_{2} \end{array}\right))}{m_{1} + m_{2}} $\\
	 \end{Large}

\newpage
\bibliographystyle{IEEEtran}
\bibliography{literatur}
\newpage
\listoffigures
\newpage
\lstlistoflistings
\newpage
\section{Sourcecode}
\subsection{Ball.java}

\lstinputlisting[caption=Ball.Java,captionpos=b,language=Java,frame=single]{../BallCollision/src/visual/Ball.java}
\newpage
\subsection{MainFramegen.java}

\lstinputlisting[caption=MainFrame.Java,captionpos=b,language=Java,frame=single]{../BallCollision/src/visual/MainFrame.java}


\end{document}
